\thispagestyle{empty}
\begin{center}
\section*{Eidesstattliche Versicherung}
\end{center}
\vspace*{1cm}
\noindent
Ich versichere hiermit an Eides statt, dass ich die vorliegende Bachelorarbeit mit dem Titel ''Multi Particle Collision Dynamics zur Simulation aktiver Teilchen'' selbst\"andig und ohne unzul\"assige fremde Hilfe erbracht habe. Ich habe keine anderen als die angegebenen
Quellen und Hilfsmittel benutzt sowie w\"ortliche und sinngem\"a\ss e Zitate kenntlich gemacht.
Die Arbeit hat in gleicher oder \"ahnlicher Form noch keiner Pr\"ufungsbeh\"orde vorgelegen.
\vspace*{1cm}
\ \\
\ \\
\line(1,0){150} \hfill \line(1,0){150}\\
Ort, Datum \hfill Unterschrift \hspace*{3cm}
\vspace*{1.5cm}

\subsection*{Belehrung}
Wer vors\"atzlich gegen eine die T\"auschung \"uber Pr\"ufungsleistungen betreffende Regelung einer Hochschulpr\"ufungsordnung
verst\"o\ss t handelt ordnungswidrig. Die Ordnungswidrigkeit kann mit einer Geldbuße von bis zu $\SI{50000.00}{\euro}$ geahndet werden. Zust\"andige Verwaltungsbeh\"orde f\"ur die Verfolgung und Ahndung von Ordnungswidrigkeiten ist
der Kanzler/die Kanzlerin der Technischen Universit\"at Dortmund. Im Falle eines mehrfachen oder sonstigen schwerwiegenden T\"auschungsversuches kann der Pr\"ufling zudem exmatrikuliert werden (\S\ 63 Abs. 5 Hochschulgesetz - HG - ).\\
\ \\
Die Abgabe einer falschen Versicherung an Eides statt wird mit Freiheitsstrafe bis zu 3 Jahren oder mit Geldstrafe bestraft.\\
\ \\
Die Technische Universit\"at Dortmund wird ggf. elektronische Vergleichswerkzeuge (wie z.B. die Software ''turnitin'') zur \"Uberpr\"ufung von Ordnungswidrigkeiten in Pr\"ufungsverfahren nutzen.\\
\ \\
Die oben stehende Belehrung habe ich zur Kenntnis genommen.
\vspace*{1cm}
\ \\
\ \\
\line(1,0){150} \hfill \line(1,0){150}\\
Ort, Datum \hfill Unterschrift \hspace*{3cm}
\vspace*{\fill}